究竟香港幾時先可以消除「左行右企」呢種on9觀念

因為左行右企,次次搭地鐵一落車就排隊排到仆街

就算比你行又會快到幾多,好心班人就兩邊都企哂佢啦,塞住哂

push

兩邊企係平均 快姐
咁趕時間個班點算？
早d 出門口？

正確企法係企中間
好似係

你有冇諗過排到仆街 係因為啲人四面八方咁湧入條電梯？
近近地去台灣日本望下人地會唔會咁

又世界大戰

細個睇tvb

禁止班廢老繁忙時段搭地鐵仲好

如果冇塞車，左右都企人呢？

港豬係鍾意快你一個身位上電梯 自覺快左一秒就係一秒

其實好撚 on 9

總之行就係快過企 你冇得唔認同

你一條梯行vs企快唔快到10秒
比你真係快到10秒再6條梯早一分鐘夠未

唔慣就死番大陸啦

排隊會比班仆街打尖
打尖班撚樣上曬去,第二班車又黎
無限loop到有班車少人先有得上
利申次次都排隊

一分鐘足以影響趕唔趕到個班車喇ching

有無諗過係後面排隊嗰班人入面亦有人趕時間
兩邊企哂咪疏通得快啲囉
就算比左邊你行 你都係快得嗰一兩分鐘
表達得有啲1999,唔知你明唔明

死番大陸啦 大陸仔

日本人一樣係咁

on 9 你依個講返只係顯示你既膚淺同眼窄

take the least possible advantage根本就係華人劣等dna

即係主要問題係排隊嗰到
企哂兩邊咪解決得快啲

Can't agree more

搭親地鐵見到咁一定企係左邊唔行 吹呀 成班on9塞住哂係個梯口 腦都唔撚用

應該全部人都要行，唔好企

依家話題講過 嘈過好多次

次鳩次都係有班自我中心撚 話兩邊企就係蝗狗, 亦有人話兩邊企係自私

根本英國之前已經做左研究, 話最理想就係繁忙時間兩邊企 , 效率最高
你地班on9 繼續自圓其說啦

去過東京未 日本一樣係咁 仲繁忙過香港

on9 針對問題而提出意見就比人話大陸仔
日本還日本,香港一定要跟足哂?咁車廂入面啲人傾電話你又有無屌佢地

根本就係你班想企既人塞撚住曬
同埋睇下現實情況啦 朝早返工D撚樣唔撚左行右企 結果企曬2邊都係塞撚住曬D人 仲要塞得多左人係電梯口

兩邊企滿效率高好多
有時電梯慢 人會塞住排隊等下一格
行既其實應該行樓梯

咁行真係快過你 事實來

巴打好波 果班成日自以為自己好撚醒 好撚正直既港豬真係好撚on9

中國狗 蝗不得好死

夠啦, 唔好再 on 9 9 咁只係睇短時間內既運載效率當自己係啱啦好無呀 on 9

不論左右全部都要行！

日本係咁咁又點？ 姐係日本就唔會有問題既？你都on99

on撚99 趕唔趕到車根本random
得一邊企人清人清得幾慢, 一大班人上唔到車，趕時間自己坐的士

有平排樓梯我一定行
但屌你老母 啲人咪又係唔識左上右落阻鳩住

左右一齊行效率高好多，
企既其實應該去搭

你趕做咩迫其他人同你一齊趕，成條梯讓條路比你行，洗唔洗九龍塘開條快線路比趕轉車d人？on99

單從效率計就梗係企晒兩邊
問題係有啲人想行隔離又冇樓梯咪慢
個人覺得無樓梯既時候一邊行一邊企好正路
你話行果班貪一兩分鐘
咁你企果班企得都唔志在時間架啦,使咩企晒兩邊 趕時間咪去行果邊,各有各搭,河不犯井

日本真係會自動自覺縮埋一邊

成條電梯開條路讓比趕既人行
右邊排到仆街被迫行左邊 你低能？

個問題係繁忙時間清唔晒d人 塞埋一舊
大局觀問題

有無諗過受眾嘅數目
左行嘅人快少少 結果影響後面嘅人要排隊
如果兩邊都企,就算要排隊,嗰班人都會快過左行+後面排隊嗰班人

九十年代無呢樣野，其實呢樣野都算係政府拎黎保護自己既招素黎

一定快唔到10秒 一定行唔到6條梯咁多
咁就慳左少眾既一分鐘 好撚值錢

行係快好多囉on9

屌你咁兩面一齊行最快呀on9關你撚事

遲到一秒扣人工就真係多得條梯唔少

英國研究

維持生活方式50年不變

邏輯問題
你一係趕時間一係唔趕
趕嘅你應該要行
唔趕嘅你理得一邊企定兩邊企

econ去睇 對行嘅人慳左嘅時間嘅value > 對無所謂嘅人慢左嘅時間

一句到尾 你趕咪行 唔行就收撚柒皮企閪埋一面

兩邊行晒就話快啲姐，兩邊企哂點快啲？

即係大家係咪認為
繁忙時間:左行右企因為左邊啲人係會keep住行所以快啲有效率啲
非繁忙時間:應該兩邊企哂,左邊成日空左無人企無人行,所以搞到慢哂後面塞住哂

唔係非繁忙時間就冇人趕時間

屌咪講左囉,唔行會影響埋後面排隊嗰班人

日日行北角
起碼快兩分鐘

你依啲理據呢, 呃下人就得既

但你好明顯忽視左 鍾意「行」電梯既人既參與率
同埋 兩邊企帶嚟既效率 令到總體全部人受惠既情況囉

一撚定快過右邊排滿狂等， 左邊勁空 其中一d行會搵位轉入去企

如果話建議所有人並排咁行，兩邊都要行，你點諗？

個個人需求都唔同，朝早行快兩步快1分鐘，趕到就關門個班車快多兩分鐘，轉車個陣又等少兩分鐘，前後已經5分鐘。

你知唔知5分鐘做到幾多嘢？
Precise D講，你唔知時間幾寶貴？

你以為個個都$32 一個鐘，5分鐘價值$2.6？我提早5分鐘到公司回多兩個email唔好？

兩邊都行就最快 速度又平均

呢個真

後面班人之中趕果啲唔識突圍, 唔識早啲企埋車門避開啲唔趕嘅人?
你有幾趕就會有幾用盡方法去行快啲
除非你話俾人拎支槍隊住你個屎眼叫你慢慢行 否則你唔行=你唔趕時間

搵咁多仲坐地鐵醜唔醜

你叫一般香港人非繁忙時間行電梯 / 行樓梯 ?

有幾多想呀 ? 你自己問心啦

永遠只係 繁忙時間 想快既人 先會行電梯
依堆人 佔整體搭電梯人數既比重一定少過 50% , 話唔定 20 ~ 30% 左右
所謂既快左, 只係依班 20 ~ 30% 既人快左

但如果兩邊都企, 係整體 100% 既人受惠左 , 因為雙程效率比單程快左一倍

行一定快過企 = 你老母係女人 一撚樣

但往往班 on 9 就忽視左 參與既人數囉

朝早返工未見過左邊勁空
大部分人有得行都會行 係有時見到啲廢老阻撚住曬 企左邊又唔撚行塞住一邊

唔趕既人就塞到仆街打蛇餅
算唔算蝕左比趕個d人
點解你value高就讓你又唔係有得分比其他人

樓主死on9仔
唔兩邊都行？
再者，你趕時間咪行囉
唔趕時間咪等多陣
有乜問題？

睇死樓主係個d又想快又唔撚想行既死大陸仆街垃圾

咁唔趕塞下又有咩所謂呢

你都話明唔趕，重蝕啲咩？

地鐵清唔到人下一班又黎你都覺得ok
同其他人J貼屎忽再碎步行叫無所謂笑撚到屎都標埋

而家講緊啱唔啱
正常理解係搵一個socially optimal嘅方法
所以唔係睇個人得失係睇全部人

(ps每個人點value啲時間又depends on佢趕唔趕 所以唔係話成班人快左就等於好 所以個濕鳩英國研究可以收收皮先)

你有第二個理解請詳述之

好難受呀排隊 J貼屎忽再碎步ununun等去企，ok

魚蛋論
我唔要我快
我要大家一齊慢

樓主大陸仔

其實條電梯有幾長？比你行都唔會快得幾多
你話係朗豪坊果d 天梯就話姐....就算企定定都30秒之內搭完一條電梯啦on9

你清人清得快唔打蛇餅根本係全個運輸系統唔知快到幾多%
細節位連開門都唔洗咁耐
著眼點係運輸系統順暢 少眾既10秒都拎去計一餐係on9

從何得出兩邊企會快啲
最多係叫公平啲
大家一齊慢
等嘅時間一樣姐
行都可以慢過企？

原來有時行行下有條友企喺到阻鳩住哂見到有人上緊又唔肯死埋去右邊嘅仆街含撚死大叔就係樓豬你條廢J

其實就算2邊企都會清唔到人塞撚住曬 咁不如2邊行曬啦

鬼佬野代表岩

你見到我有打字話佢啱？ 驗眼啦

兩邊行係會快d
但行既時候我諗每人都隔左2格
企滿係講用晒
所以唔好講到行係會可以快得好多

呢個point都有需要考慮
但因為左行右企instead of左企右企而會有清唔晒vs清得晒嘅情況出現in general係好少發生
(好少發生因為附近環境design要令到啱啱好一個方法就清到, 另一個方法清唔到, 正常理解應該機率低於兩個都清到 or 兩個都清唔到)

因為而家嘅討論無講明邊條電梯無specify附近環境 所以應該general咁去討論 呢個point應該too minor to consider.

咪係！

應該兩邊一齊行，想企就去搭啦

玩logic？
我明明話佢岩你嘈乜

屌你老母
唔趕時間自己慢慢行樓梯啦
阻撚住晒 屌
利申 已經早一日出門口

小學雞辯駁 為講而講
咁你貼黎做乜？

右邊排到仆街左邊無人行喎，係咪好耐無出街

嘩屌你老母5分鐘真係好緊呀
早5分鐘上床，早5分鐘起身咪得囉屌你
算撚數啦 著住老西行得咁撚辛苦先慳得果5分鐘 你一日1440分鐘5分鐘都spare唔到出黎？

應該取消香港所有自動扶手電梯

舉例唔得？

係啦係啦,你繼續淨係諗你自己啦

同意，為左果幾十秒又計數又經濟理論

你老味你明唔撚明遲1、2秒可以miss 左班接駁車，分分鐘等成10分鐘

早d 出門口？已經日撚日OT到仆街想瞓耐少少姐

嗯

Sorry
我錯 太激動

佢地應該係廢中黎 日日出街捉棋 唔知時間既重要性

econ value撚計唔計到成個運輸系統快左係咪socially optimal

你又明唔明呢啲係講緊運氣,無左班車就瀨嗰十零廿秒分零兩分鐘

行快果幾十秒係為左慳之後既幾分鐘

1.你要趕時間快跑樓梯冇人阻你
事實係行嗰D都係施施然撳住手機行

2.成條龍𣈱順>個別幾個快

3.潛在問題:人碰撞衝突/扶手電梯承受耗損..etc

歡迎理性討論

訓耐少少既意思係訓耐1，2秒？ 笑撚死人

舉黎做乜

睇返我上個comment
拿 老實講 你咁樣講晒成個系統 包晒所有現實中存在嘅周邊環境 好難講到底
左行右企同左企右企 一個清到一個清唔到 or 兩個都清到或者兩個都清唔到
邊個情況更常見

除非有位巴絲係做logistics嘅research simulate過常見嘅情況 否則好難講係咪真係會有清到vs清唔到嘅效果

但又咁講 做月台design嘅人應該要盡量令到點都會清到 如果有持續清唔到嘅情況出現 個月台design都幾失敗

根本右邊排到仆街 左邊空晒
唔明點解兩邊企係清人快真係好耐無出街

Overall 黎講樓主果個慨念的確係最快
左行右企就益左趕時間嘅人，但就犧牲左所有人嘅時間

英國研究
台灣新聞話兩邊行最撚快呀
你又唔撚叫右手邊班妹吓妹吓行快兩步？

london 之前做過實驗係兩邊企哂人消化人流快過左行右企

但我估會有趕住去死撚話要讓條左邊比佢跑

你趕咪行左邊
永遠都有人趕有人唔趕架喇
我就真係未撚見過全部人行冇人企喇

普通電梯120 ppm
講左咩自己參透下

係咁講兩邊一齊行既死開啦
以為好幽默咩

駁唔到

同埋頭先有人講得30%既人趕時間中意行
我唔知佢30%點計出黎啦

但我所見負評多過正評接近5倍 唔知樓主點解釋咁多人支持依種所謂既ON9觀念呢

普通Stimulation 都做到 左右企Absorption rate 的確係最高

樓主on撚9

負評嘅人可唔可以再討論下

港豬又點會明
永遠都係個人理益行先
話知你左右企清人清得快
總之佢自己要最快
大家都快？唔得喎
你死你事
但其實塞左係梯口嘅時間分分鐘長過你行條梯嘅時間

講黎聽下點解我係on9

咁撚鐘意行就死去行樓梯啦

戇鳩話兩邊一齊企唔撚戇鳩呀
你禁巴閉下次出街次次企左邊阻人行囉

香港幾時消除你呢啲垃圾on9仔?

只有大陸狗好似樓豬呢種人先鍾意企係度阻撚住後面

由自己做起企左邊先，我就係咁

話無分別班友係無搭過地鐵定點撚機

真係未試過遲幾秒無趕到嗰一班，然後遲半個鐘到？
505輕鐵無追到，下一班10分鐘後
西鐵無跑電梯，下一班4分鐘後
東鐵已經無得衝，下一班7分鐘後
k巴又無跑到，下一班十幾分鐘後
定你班撚樣好似林鄭咁，唔搭地鐵？

你肚痛衝緊返公司果陣就唔係咁諗
前面條友企係度保證你屌晒佢祖宗十八代

每次見到d人爭住企右邊就好想笑
左邊空哂冇人行上去

哂dd力行上去都怕攰
真係冇鬼用
見到冇電梯得樓梯 寧願行到老年咁遠搵電梯都唔行樓梯 正一垃撚圾

成班小學雞都無進步喎

由高登 講到 連登, 都仲有成班 on 9 無視啲研究同理據

一味企硬話兩邊企 會係阻撚住一小撮人行

明明自己先係自私嗰個又走去老屈兩邊企既係自私

連提升整體率既概念都無 就見到你班垃圾係幾撚咁自私

由自己做起右邊狂頂前面迫佢行，我就係咁

呢個post 都幾多大陸五毛 留意下 好似上面呢隻咁 係只回覆 無開post

呢個post 都幾多大陸五毛 留意下 佢地都 係只回覆 無開post

兩邊行慢過兩邊企
比數據比研究喇柒頭

班五毛好想消除晒香港文化

你不如講埋其他極端例子, 例如趕住返時鐘酒店偷情, 趕撚住去生仔, 趕撚住去打劫

樓豬都係收皮啦 有d線要等7,8分鐘先有一班 遲一分鐘已經影響好大

見到真係就走既話，其實兩邊d人都會一齊行
未見到班車走就話一兩秒重要既唔該平地行快兩步
同埋你用0秒轉車既時間黎預出門口，識著你真係慘

唔係好幾年前研究過企實兩邊係快啲咩
個trail 係倫敦holborn站做, 唔比人行
(香港 倫敦 stockholm 地鐵同一個集團)

話因為當一邊有人行時, 會好似塞車咁因為骨牌, 少少動作就會做左好多lag

收嗲啦 白痴仔, 從來無人關注 兩邊行 呀
你自己離題走去討論 兩邊行 做乜鳩啫
咁不如你講埋 兩邊跑啦 , 白撚痴

行幾級樓梯好似要佢去死咁
咁撚怕攰咪出街啦

Agger

你遲幾秒有無諗過中間有好多因素,唔係淨係扶手電梯
例如你次次換衫或者用廁所嘅時間係唔係一樣 諗下你自己講嘅野啦

7 8分鐘一班既話條梯應該空到仆街啦，唔係討論笵圍

我依家一撚定係企中間
行你地老母閪

個研究上年出架

班人又走去無視囉

佢地永遠企硬 , 唔駛參考其他意見 , 之後就屌其他人係共狗五毛

追post啦屌

正路香港嘅唔扶手電梯唔係俾老嘢用
本身弱雞身子好心就去搭升降機啦
又要阻撚住曬條唔
妹吓妹吓唔撚左又唔撚右
香港啲扶手電梯又唔撚係慢
特別係商場狗鐵個種

立法禁止可以用2蚊嘅老嘢嘅人用扶手電梯
或者要求老嘢再培訓如何正確使用扶手電梯先最好

你老母啲老嘢上到扶手電梯頂要行都可以妹吓妹吓
又唔諗吓後邊個個人因為部電梯幾撚快推到佢上頂
但前邊有個老嘢頂住佢搞到仆住出去個種感覺

學日本左企右行囉

咁又唔得咁講 理性啲啦
應該(一邊vs兩邊 x 行vs企vs跑) 咁多個可能性都應該要討論
但點解少啲人想兩邊跑? 因為要計埋體力cost囉

肯撚定成個運輸系統快左

好好笑?

九龍塘站成堆on9強國人2邊都企
但都係排到仆街

中環站左行右企
但成個流程係smooth 嘅

其實針對左面空依個情況應該同繁忙時間分開計
所以正常如果唔覺意企左面都唔一定行,係睇後面有冇人,有就行,冇就企

又話要效率又話快
兩邊行竟話冇人關注
一句駁唔到咪算囉柒頭
講數據，含撚喇

又話行果邊D人係自私 連提升整體率既概念都無
咁依家有個人提出2邊行 咁應該係最能夠提升整體率
唔好話你地自鳩私 連行2步提升整體效率都唔肯?

Holborn條梯太長姐

一定開聲屌
再唔行就格硬sip

屌你都廢時
白鳩癡

屌你不如拎旺角同柴灣嘅人流黎做比較

駁唔到呀？

咁鍾意講集體利益同效率下世投胎做蜜蜂啦，唔正視人本性自私嘅事實走出黎話人on9

係咁講兩邊行係咪真係以為自己好風趣，好幽默？

地鐵啲梯 你行同企其實有冇快到10秒?

你幾耐無搭過？平時預開個零鐘定點？ 你去到個站見到下班幾耐都知你係啱啱走咗架車定點樣啦， 關咩平地事啫？ 你未上到扶手電梯頂你都唔會見到班車係就開定點樣啦。 咁係唔係係咪都要行快啲呀？

地鐵唔去屌走去屌人企

因為連登仔 (畀負皮嗰班) 永遠眼窄到 只係關心自己既效率會唔會被拖慢
但相關研究 關注既係 整體效率有冇提升

整體效率上升, 人人potentially 受惠 先係最理想既方案

兩邊行快過兩邊企你又認
係你地話左行班人自鳩私
姐係你地話兩邊企又唔撚風趣既
戇鳩

兩邊行同行樓梯有咩分別呀
扶手電梯就係為左唔行都可以上到去呀嘛
含撚啦

On9 小陣啦
宜家講緊遲幾個字呀
你預時間會預多半個鐘架？ 真係幸福

公路都有分快線慢線
如果右邊有個廢佬出電梯時，企左係出口，而且佢後面全部人企晒兩邊，咪會人踩人lo

屌 最快就兩邊行啦

明唔明白，除左你真係見到部車先衝過去，你未見到部車之前既一秒，係同你早出門口既一秒係一樣，自己唔守時係度賴其他野

你都識講啦
咁你唔行咪企右手邊囉
左手邊行關你撚事呀

兩邊行仲整扶手電梯出黎做乜
個腦諗乜野架

又係依啲極端 Case , 你咁樣做討論, 死左撚算啦

d有冇睇

要留咁多時間做所謂嘅Buffer 浪費晒啲時間嚟遷就一個低效率嘅交通系統 竟然會有人覺得冇問題

要最快咪兩邊行囉
咁你又唔撚肯
又要唔郁又想快
就叫全世界陪你企唔準郁
殘廢架你

算啦, 個雲雨 on 9 到無人有, block 撚左算

佢自己離撚哂題, 仲以為自己有道理

上面講左 自己追

係咪真係以為自己好風趣

True

同埋點解左行右企同左右企係分得咁死
大佬你真係塞到清唔到而左面又空晒既自自然然會有人企左面架啦
當你十個有3個想行7個想企
咁你果3個行完淨低果7個想點搭咪點搭囉
無奶油咁都有得慢過左右企掛

想快你唔撚行樓梯？
又想唔郁又想快
就迫人陪你企
奇鳩怪架喎你

樓主食少d阿活既話 香港有救

俾我屌嗰陣再問我

其實你係咪真係駁唔到就話人風趣

我一定企右邊

講到冇block到你咁

我一定企左邊

蝴蝶效應班友識條撚咩

其實兩邊一齊行都幾好笑

左右一齊行

其實都係 我諗大部分人講緊都係繁忙時間
一大班人明明行得好順 中間俾個廢老/on9仔企定定阻住成條電梯流動

你唔繁忙時間我理鳩你瞓係度搭啦 有人趕先讓一讓咪得囉

無錯我柯屎唔出都係因為佔中

一句講哂，早訓多1，2秒，早起身多1，2秒已經冇左個蝴蝶效應啦

其實你要講效率
你叫港鐵較返快d 梯佢先講啦

以前d 梯快到仆街嘅
宜家？ 全部較慢晒

食屎啦 大陸狗 唔夠講淨係識叫人追post

根本應該全部人都行

唔知你冇常識定冇用開手機，依家班班車都有時間表，我未上車都已經知道轉車站趕唔趕到轉車

利申：我冇講過扶手電梯行定企

係囉 想快你唔撚行樓梯?你自己都講左
唔好淨係諗個人嗰方面啦屌
考慮下後面排緊隊嗰班人

同埋假設電梯2邊企
最頂頂有個一對老人家夫婦行到好慢
塞住左個出口
其實好危險

明知自己會遲咁點解唔早d出門 要慳搭電梯果幾秒？

第一程車我當你贏
咁中間要轉車呢？ 叫個司機開快5秒？

又離題

btw , 依家個速度可以接受
我諗較慢啲, 機件損耗周期會長左 , 同埋因為地鐵太多人, 較慢啲係安全過以前快既速度, 始終班次密左迫左, 一下子太多人上電梯的確有危險性
出意外賠都賠死佢 , 佢地公司立場一定係咁做

樓主不如搞返個左企campaign

又一極端例子

我想問 就算左行右企, 你講既依個極端例子 都會發生架啦, 唔危險 ?

試過前面有人kick鞋帶pk,如果唔係左面有位避,後面成班人好易一齊pk。
重未計支那水貨客d手拖車。
結論係樓主on9

咪叫左你平地行快少少 頭先又係度問，又唔消化

你行地鐵條梯同企係度有冇快到10秒
咁撚急唔走去跑樓梯

地鐵不嬲都出請勿在電梯上走動 , 又貼哂腳印

點解唔直接講兩邊企 ? 依個 post 有哂答案啦

咁即係個速度慢左先係排到仆街嘅主因啦
講真，我自己就慣左企嘅，但唔見得左手邊行真係會慢左
至小我從來無見過左手面真係全空而右手面排到仆街

行路唔易pk d

所以左行右企先係安全,呢個習慣救左我兩三次

文明社會本身就有好多野係極低效率
你唔趕時間, 讓比趕時間或者心急既人行先係文明表現
為左效率同實用而忽視個人意志, 第一件事就應該推行優生學, 然後閹晒樓主呢類on9仔
成個社會一定進步極快

有幾極端 成日都有d老人家行得好慢咁搭電梯啦
只不過因為左行右企佢地企一邊 d人行曬左邊出電梯先唔會發生意外

咁岩三次左邊都冇人

屌九龍塘班仆街
朝早最趕先嚟妹吓妹吓

好彩而家學精咗
太子上已經計啱門位
九龍塘直接對準電梯上
唔使同班仆街係度塞

你見到左手面真係全空，你可以直接行過去企定係度

你呢個例子會唔會離譜左啲
kick鞋帶會有幾可係扶手電梯上面發生
支那啲車又關香港人咩事?佢地啲錯就瀨落我地到?你好似仲on9喎

無錯,就係咁好彩,所以我最憎有人企我左邊。

唔算係主因喎
反而係因為搭既人多左 , 班次又密左 , 2 邊月台同時到達月台既機會增加左
都會導致 電梯口出現大量乘客聚集
咁大間公司 電梯既風險管理 一定係以保守為主架啦

最少兩次

平地咪讓囉，唔通平地又頂住你咩
慳又唔係慳得多，有冇諗過成個運輸系統可以快幾多，唔係塞晒係度，上落車都快埋

跑樓梯快定係扶手梯上面行快？

痴線 你真係無得救 咁都唔叫極端

兩個都係後生,一個係尖沙咀鬼仔黎.一個係屯門市中心又係十幾歲既

跑樓梯

我有講大話死全家

搭的士最快

$2 地鐵優惠之後大把，成五年啦

其實安全上係有佢道理既，真係有得避
不過係上邊行一樣都係危險

個鞋帶kick左去最後丫叉位度,

兩次都係左面有位先可以移去左邊走。

結論即係人流超過左可承受容量，而個可承受容量又因爲較慢左條梯（又或者係d 人企晒係右面）
所以排到仆街？

你係真係毒撚到無街出定點撚樣？
而家唔係講緊以秒計呀，以小時計呀on9。好，我當你揸車。 衝一支黃燈，前面全部綠同唔衝全紅你唔係未試過呀？
遲咗返屋企，成家人等埋我開飯你明唔明？定你真係毒撚到無所謂，反正無人會等？

都係果句
個社會運作上其實好多時就係無效率
你又講返快幾多做乜鳩姐
掉轉黎講你要效率行先既話除左電梯, 根本成個社會大把野要改
你明唔明你個思想有咩問題
你不如睇行個post正負比係幾多
根本香港人大多數都好撚心急

有幾極端 成日同兩老出門搭地鐵都提佢地唔好企晒兩邊

你明明係明白講運氣，點解你又好似唔明白咁呢？
比你全行電梯vs全企，係咪會相差一粒鐘？
有冇腦架，仲要打一大堆垃圾打，打埋d垃圾工遲放工又賴

當然
睇下係照顧少數有需要嘅人，定係睇整體大局

成個香港全部陸上交通都係雙層巴士冇晒的士同私家車夠路面暢順啦，點解唔會執行？你下世投胎去做蜜蜂啦，你今世投錯胎做左人類實在太不幸喇

一d都唔on9, 你老母先著你先on9

唔趕時間咪企 趕時間咪行囉 有咩好嘈

我就唔信兩邊企對個人嚟講會快過左行右企喇，香港地返工時間趕頭趕命好正常，你唔趕就企埋一邊，我趕就行，有乜問題？趕時間就梗係理自己架啦，仲得閒去諗整體效率計埋數？
急步行上地面去埋大家樂買早餐，等外賣見到頭先企電梯嘅人先喺隊尾排緊，根本就唔係快嗰十秒咁簡單。當你行電梯出咗閘/上早一班車，之後遇到嘅事同企埋一邊嘅都唔同，例如過馬路咁啱綠公仔/等𨋢上office唔駛排咁長龍，根本就可以快好多。

九龍塘單邊企塞得仲恐怖

講咁撚多做咩呀，齊齊左企喇

對個人黎講唔係，但整體黎講，企兩邊係會快啲

唔係打蛇餅塞住係個站/塞住d車
你早幾班車到已經係office 食緊早餐啦

試過企兩邊真係唔覺快啲囉，咪搬啲英國研究出嚟啦，我親身試過事實就係企兩邊一定慢過我行。

講清人清得快，你點親身試到，你親身試自己一個人既速度

整快部電梯咪得囉

支持
所以我每日都好鐘意企起行果邊

然後大大聲屌鳩你老母"行啦仆街阻撚住晒"

關咩事？
我行嘅話真係快好多，唔係只計搭地鐵啲人，係計埋地面交通啲人，我正常預鬆少少時間出門口，但我行嘅話，上到地面咁啱避得開有巴士/小巴落客，可以喺人龍到達大家樂之前買完個早餐，企嘅話遲咗十秒上地面，但遇著四方八面啲人咁啱同一時間去買早餐，排隊都排十分鐘，之後如果要搭𨋢又要再排多幾分鐘，我唔係只計早上一班車/快十秒咁簡單囉

真心問
個原因係咩？
唔多make sense
同埋點解有人話兩邊企就唔使排隊？

當然計我自己一個人啦，同其他人三唔識七仲諗埋點清人清得快？
我講緊同樣時間同一地鐵站，我親身試過有次唔知咩事嘅人企哂兩邊，比起我平時行電梯真係慢好多囉，我講緊我自己呀，得鬼閒理咩整體唔整體

狗鐵實想個個都左企右企

因為咁樣清人係會清得快啲

一清慢左，下一班車啲人又衝到埋黎

要人行樓梯 好攰架

試下幻想下個情況

紅字為重點
運輸系統角度 人流出入站, 上落車快, 成部車可以Carry左多d人/上落客時間可以短d
d車根本早幾班到, 唔好講早個少少

整體慢左，咁下一班車啲人黎咪塞撚住哂囉，仲要繁忙時間分幾鐘一班車
你係下一班車入面啲人又點計呀

on9
係因為企定定九成無事
你行而仆街你會入狗鐵數
狗鐵係為左risk management 先叫你地唔好行
慢咪由鳩你 , 錢賺撚硬你

公路唔可以cut線，所有路唔比U turn
公路慢過70就犯法，其他路慢過30一樣犯法

我就唔撚行架喇，有本出手打鳩我

點解無諗到自己會比其他人塞, 人流run得順, 自己部車根本可以早幾班到
應該換一句講,唔係d自私撚又話關我撚事
其實你就係"下一班車入面d人" 其中之一, 比上一班慢慢un阻住晒上落既搞到部車慢左

即係你覺得唔會清人清得快啲？

左行右企

即係一班唔趕時間既人一齊令其他人有選擇既自由。

而近支那文化既人,係唔會重視自由同選擇權

呢個行為就睇得出邊d人係有西方價值觀,邊d人係有中共價值觀

慢慢un ?
慢得過企兩邊前面啲人又喼又手推車又廢老，去到電梯口仲要等佢地慢慢un走架車仔同喼？我行嘅話一早過哂呢啲人啦

五毛蛋牛面入咗嚟

你計緊自己一個，而唔係整體，講緊嘅野係完全唔同

其實根本係個cycle
狗鐵清唔哂人，塞撚住哂，下一班車又偷偷開慢10零秒
有時車速慢左唔係因為前面架車未走，係因為個站太撚多人

咁開慢左個幾十廿秒係咪又搞到你地遲到或者買唔到個早餐呀

乜都拎黎類比會搞到自己頭腦都唔清醒
mtr乘客大家比咁多錢, 私家車自己車
另外少私家車梗係好啦.. 個問題咪係繁忙時間太多, 唔繁忙可以有
仲要胡亂咁極端化d野.. 你係非繁忙時間一野跳落去都唔理你啦
宜家講到你阻到人, 搞到大部分人排排排

係，太多人塞係電梯位等靠右係令到地鐵電梯塞既因由

但係連登仔唔屌地鐵走去其它人

知唔知點解前面咁多人
因為上一班車啲人都未走哂
知唔知點解上一班車啲人未走哂

你明唔明白呀究竟..
我講緊 清人清得快, 你可以早幾班車已經到左喇
唔係早十秒呀

班連登仔似想做狗多個做人

頭先有人講英國研究唔行最快呀麻
英國都唔apply啦

哦

btw 我覺得應該出d看板宣導下
之前先有個廢中企正中間阻路我話佢仲屌鬼

我講緊我落車行上去，我日日落到月台都搭到即將到達嗰班車的，未試過塞人搭唔到，當然你可以話點解我上去搭電梯會咁多人係因為前面班車啲人未上哂去，繁忙時間點都多人，係唔係前一班車啲人未上哂去根本無分別，再拗都無意思。

咩叫點都多人，咪就係講多人係度排，頂住晒上落車
開門唔洗開咁耐，多左人入到部車，講緊成部車快左 多左人入到車呀
係咪真係自私上腦唔記得咗自己係部車入邊

諗起Pigou's two road

好老實，咁中意企，你唔搭lift?

頭先有人話有研究話兩邊企清人快

企哂兩邊阻人行 ge, 真係好撚想屌7佢

究竟香港幾時先可以消除樓主呢啲on9仔呢

人地趕時間, 你要企即係唔趕時間
會唔會你先係阻住人果個呀
仲有係你地講消除左行右企係為左有效率同大眾效益
又關錢唔錢咩事
有錢就可以凌駕他人？
屌成個post真係越黎越大陸
垃圾

有得行一定行最快，通常企我都會等前面 skip 1-2 級空級嘅先行，留番 d 空間同反應時間

非繁忙時間咁點撚樣呀

有錢唔可以凌駕其他人
有冇認真睇，有冇諗過清人清得快可以令車行得快d

咁唔滿意咪唔好撘囉 世界圍住你轉？

原來係5毛
Block得

同邊邊講呀

比人行左邊人地行早五秒可以趕到一班車=早左3~5分鐘

你唔介意左右企都慢, 咁企曬右邊你最多咪遲多一分鐘

趕時間所以先行
咁趕時間咁你點解唔行
右企嘅人就係唔趕時間先企喺度之嘛

on9
平均黎講唔係最快,但左身企既人係唔駛快,但想快既人可以快。

點解無人駁 唔係塞住係度，上落車快左
多左人入到車，架車行得快左，多左人上到車
早左上到車，早左落到車

呢個方案太完美主義就係因為有班人覺得自私自利為上，get唔到企既好處
唔會諗到自己都會受益

往往行先係預兩級

無錯,所以計平均無用,因為唔係個個都趕時間。

慳到幾多，咪5秒
已經講過，除左見到部車就關門先衝
見到部車前既時間既5秒係無特別意義，你想慳果5秒其實早5秒出門就得左

想知你果5秒係點計出黎?
成日拎D數字出黎但有冇證明?

一千個人有一千個唔同既情況同諗法,
你地就係成日強加思考去人地度唔比選擇人地,

逼一d唔趕既人同一d趕既人用相同時間, 聽落好似樂公平,但事實上唔趕既人唔覺著數左,但想快既人比你激死左。

左行右企 既人流量會少過 兩邊企?

如果行既人係少既就會,
但最重要係選擇企左面既人根本唔駛快

如果行既人係少既就會,
但最重要係選擇企右面既人根本唔駛快

9up下洗唔洗開個秒錶計完先講得
mtr個d正常企咪十零秒上到去，行梯你估真係曉飛0秒上去咩

阻頭阻勢d仆街 死全家

費事理佢，佢仲喺度自high話無人駁到佢，
根本係佢自己搬啲野出嚟講就話快快快，
佢呢啲先係正宗世界圍住佢轉，自己唔行就連人地想行都唔得。

通常都係蝗黎

總之就話，唔可行原因係一定有班人覺得咁樣夠自私，對自己最好
影響就算唔直接，令到成個運輸系統慢左其實累番自己

上面有幾隻啦

含撚啦 死賤種
好似你呢種人應該全部消失

皮已負

理想情況下
企嘅話就級級都企滿人
行嘅話通常每個人之間起碼有一級距離，但時間唔會快多過一倍
即刻用唔盡條梯
結果整體黎講慢左

姐係你覺得可以行令你快左幾多？唔搬下d 野出黎係度9up唔岩規矩

我過海巴士, 三四個字先一班tim ....
早d 瞓, 早d 出門口啦....預到咁緊把鬼咩

自己想行就要人地都一齊行
有幾多人打蛇餅被迫行左邊再搵位cut入右邊企，自己有眼睇

主要問題係無咁多人想行，全世界想行既話，當然係左行右行最勁

邊個想同你個死毒撚企同一階

利申：毒撚

繁忙時間條電梯會企哂兩邊架啦

趕時間: 行樓梯
唔趕時間: 企左/右電梯

非繁忙時間：
趕時間：行左邊電梯
唔趕時間：企右邊

咩一齊行呀屌你老母閱讀障礙，
你唔行咪企右邊囉，我想行就行左邊，
係你呢隻死賤種唔行就要人兩邊都企咋，我想行你地企兩邊又塞鳩住哂，邊個自撚私呀冚家剷，死返上大陸啦咁撚鍾意企！

班次根本係隨機既野 講黎都無謂
當睇到部車岩岩到既話，全世界都行啦, 仲洗講d咩

考試考唔到滿分
老母:點解唔早d開始搵書?
唔小心? 點解唔小心d?
唔夠時間? 點解唔寫快d?

好似無講錯咁,不過呢,呢d point水平有幾高?。

都話大把人因為右邊蛇餅先要被迫行，講到得自己係被迫害咁
大把人唔想行要陪你一齊行呀
睇下字啦好無，唔想將一樣既野打兩次你先明

想快少少又唔想行,呢d咪自私lo

就嚟要預埋時間比扶阿婆過馬路/大肚婆車上作動/交通意外......

唔想遲到要早d出門口都比你講到低水平笑撚到噴飯
你宜家慳到幾多秒呀，訓多左幾耐呀

都係o個句, 人地既情況你點撚知?
比多個選擇同機會人有咩野問題?

邊一邊係大眾 邊一邊係小眾
唔講都知啦下嘩，點自私法呀
為左就班投胎撚先要被迫行，唔係見到右邊打蛇餅點會行

屌你老母你唔趕時間咪喺右邊慢慢等上去囉，趕時間咪行左邊囉，自己喺右邊唔等得又懶左邊啲人迫你行，邊撚個自私呀戇撚鳩！

你係真係趕投胎個時都坐的士啦
咩情況唔知呀 少部分人既情況識唔識就下大部分人呀

重有企兩邊又慳到幾多秒呢?
又訓多左幾耐?

咩小眾大眾呀，你呢啲大陸蝗就小眾，欄屍屹路啦自撚私

非洲同中國人夠多lo,講大眾少眾on99

d point弱到

冇人預d人會企到沙甸魚咁

但放工時間 觀塘多人到兩邊企

好似有報道講過, 但唔知詳細內容

經常右邊打蛇餅根本無排既情況可言啦下話，迫撚到閘門下一班車d人又出
全部人推住你行又無位攝到去右邊咪逼住行
講到真係無人迫著行，痴撚線

5毛係咁架啦，無point, 但又要回post賺5 毫

無計啦,受英國教育既一早係少眾。

左邊空左 右邊狂排
直頭上唔撚到去啦下話

英國都講左右清人快啦
同埋大陸幾時有分企唔企晒，係咪short撚左

大部分人遷就小部分人叫弱
一大班人係右邊J貼屎忽碎步行叫無所謂慢慢排

我覺得應該拎槍迫唔行既人行 咁就最快

正常行為

痴撚線,幾時有跟丫?
一早打左點解啦,日本新宿站夠多人啦,台灣,日本,香港,英國都做到,係97多左你地班新移民先話唔得之麻

其實如果個個扶手電梯側邊都有條樓梯咪可以左右都企囉
的而且確係有d人趕時間一定要行 咁咪行樓梯囉
冇理由為左左右企哂而唔俾人行
另外話左右都企效率高果d人地前提係你要企到密一密
但事實上你d人都係隔一格先企埋去架啦

新你老母咩新 亂鳩幫人扣身份 on撚鳩鳩
自己google啦，英國唔行因為覺得係一種文化咋

又一個成日見垃圾point

點解趕時間反而要行樓梯?
樓梯只係另外既一個選擇,同左行右企無關係。

呢d咪就係好既文化lo

唔通學大陸既圍搶文化,打尖文化先好?

憤青洗唔洗驗下腦
大陸係兩邊企咩，係你話我知

你係幕門裝咗鋸齒先我都會尚且同意吓

依個topic去到最後就會變左絕對公平同相對公平battle 應該拗極都唔會有答案

點撚知,張卡過左期5,6年

人地想妹下咪企扶手電梯
你趕你行樓梯有咩問題？又想趕又唔肯付出
人地講到右邊打哂蛇餅你都唔諗下d雙方都達到目的嘅方法 淨係一味驚自己蝕底 呢d咪劣根性
我冇話我嘅諗法係岩 不過由你驚蝕底果下已經表現左你自私
我不嬲都支持左行右企嘅 實有人趕要行快d
但人地打哂蛇餅你係咪當見唔到呀

不嬲都唔buy絕對公平,好似男女同一條隊排小學咁,好似公平但實質上唔係。

我係企右邊打蛇餅既人,
所以我一d都唔自私,
相反,行樓梯,行電梯,企電梯,三者係美孚站西鐵轉地鐵去睇係可以共存。
而尖東去尖沙咀站去睇都係可以共存。

唔會有佢講極端情況

如果企嘅人係在意速度，點解唔行而要企？

如果唔在意速度，空出左邊畀有需要嘅行，成人之美，又有咩問題？

( Show Blocked User - 今天起各有逸後 )

用唔用得盡條梯同快唔快有咩關係
左行右企既話用唔盡條梯都快過左右企滿
快係指人流高左
試問人流高左，但整體點會慢左？
人流已經反應左整體既速度

其實朝早去香港站望一望，就知左邊不斷有人咁行，右邊d 人企定定或者慢慢行，唔會話浪費左左邊

根本打哂蛇餅 ge 原因就係太多人，d 車太密

講咁多理論性 ge 野，都唔知做乜

極咩端，繁忙時間唔講轉車，一落車等上梯係逼到去閘門架啦，九龍塘點會唔係J貼屎忽碎步un打蛇餅

都話無咁多人想行，個個想行當然會好快，點解我又要打多次

想快不如叫地鐵較快條電梯仲好

兩邊一齊行啦，唔准企

話留條左邊俾人行嘅人係咪弱智

趕時間就唔好搭地鐵啦

俾你快到兩秒上早一班車咪差果分零鐘

所以話唔要「左行右企」，而要兩邊企嘅人，小弟覺得有啲自私，又想快又唔想行，結果要想快而行嘅人減速遷就人地。

唔係個個想行，亦都唔係個個想企，所以同時畀人選擇企或行，我覺得恰當。

好撚雙重標準

有人係車廂飲食，就話狗鐵講明唔俾食野乜乜77

狗鐵成日開咪叫人唔好係電梯上走動，就完全冇人理

港畜即係洗畜

香港人口密度咁高，繁忙時間兩邊企哂根本唔可行

你係腦殘？

我早幾多分鐘，都唔代表我要起地鐵度浪費多5分鐘下嘛？我再早多10分鐘出門口，行電梯早15分鐘到公司唔好？點解係要浪費嗰5分鐘？

你拎日本人做例子下嘛？你繁忙時間去過人地個鐵路站入面睇過先講啦，企定定？人地推開你衝上去添啊。井底蛙淨係識得把口

智障就返大陸啦 咪撚留係香港

其實兩邊都企只係平均地快啲，但現實中就係有啲人趕時間有啲人唔需要趕，就係個幾十秒足以令人走咗一班車

最好情況，繁忙時間兩邊行
其餘時間，左行右企

出街出街，一日到黑淨係識出街，個地鐵唔知服務你d出街人士定番工人士多呢？
日日訓到黃朝八晏10點幾11點先「出街」梗係左邊空曬啦，人地繁忙時間嗰陣你仲發緊夢咋

見到樓豬呢類人我會直接撞開

負皮 上一頁 完

咁撚多五毛

一條電梯企全程要60秒
我當你2秒上一個
兩邊企人就每分鐘最多60人

如果一邊企一邊行
行既快少少 1秒上1個
咁呢條電梯每分鐘就運90人

識唔識撚識計數呀?
同我講整體效益?

樓豬果種諗法既人我屌晒你地老母
唔服就出聲駁鳩我

大陸仔死番支那啦

好多大陸仔同五毛係度屌左行右企呢個香港文化

好多五毛想消滅香港文化加快港支

人地用日本台灣做例子 呀 你閱讀理解係咪攞u

唔係話咩point ....
只不過, 講真, 返工預鬆少少, 唔駛趕頭趕命囉

你有冇係繁忙時間搭過電梯？
當左邊有人唔行時就會左右企滿
同樣會達到樓主個case
左行右企其中一個case 係左右企滿
咁講會唔會好d

廢老優惠改為非繁忙時段先有

左行右企 將兩種唔同需求既人分開，係有效方法
咩兩邊企會快啲 真係好好笑，企得既人就唔係趕時間，所快咗既收益 並不明顯

最有趣係有人提出左行右企令人群堆係梯口等右企，係左行既人自私，定係右企既人自私？自己諗

明知自己右企，就唔好係左邊插埋去啦

其實依啲措施都有助疏導啲人流 但狗鐵撚會做咩
啲上左年紀既人啲時間好充裕 唔一定要係繁忙時間同上班族逼
如果真係有緊要事咪俾返半價囉 都叫做有個優惠 係冇2蚊咁平姐

係，通常企左邊教係大陸人，一係就死廢老

快倒十秒係講緊上唔上倒班車既分別

正是 小弟讀Traffic都有講 有兩種system, 一種係system optimal 對成個系統最好 就係樓主所講嘅左右都行，而另一種 就係對單一使用者最好嘅方法 就係左行右傾
而前者係被認為好唔realistic, 事實係冇人會為左令成個系統，即係大家平均地快左 而犧牲令自己慢左

一個簡單例子
大家明明知道平均分配交通先會成個系統快左 好似你將全港過海車平均分落三條隧道 成個系統會最快 同時最多人會受惠 但事實就係 正常人由Mk去灣仔一定用紅隧嘅 如果未到塞到仆街 都唔會用其他隧道(先唔好計價錢), 佢唔會因為知道平均分配會令個system最高efficiency就去走東隧西隧，你可以話自私 但係冇人會on9大愛到理其他人會唔會同時受惠 更遑論真係趕時間到仆街嘅打工仔 事實就係咁 即使香港交通預測都係用呢個方法(後者)去predict，唔會用前者(唔真實)

結論係 theoretically correct唔等於practically correct

要實施左右一齊企
除非長期有人喺左邊企頂住後面
或者立法 不過諗落都覺得on99咁

所謂全企 or 兩邊行﹐都係以一條死板規則取代個體決定嘅自由

因此無視咗個體嘅緩急﹐身體狀況﹐喜好等。

就好似共產主義一樣﹐聽落美好但毫無彈性﹐死板規則冇法應對所有情況

左行右企﹐令每個人可以根據情況決定行or企。

人多擠塞時﹐更多人唔想等選擇行﹐幫助疏導
怕行長電梯or唔趕嘅人﹐可以犧牲時間節省體力or減低風險。

電梯人流本來就好大變化﹐死板單一規則係因應唔到所有情況

理想: 唔想行嘅人會自動自覺排隊

現實: 屌佢老母大撚把人淨係望手機，個個都臨到電梯口先嚟打燈轉線，結果就塞撚住條快線，變咗有一邊電梯無人行又無人企，仲慢過兩邊企。

講得啱

On9 post？
左行右企係一種方便他人既體。而d人講話因等右企既人，塞左個電梯口，所以搞到慢晒，咁就有個好茅盾既事出現左：
你趕時間？兩邊都企，你快唔到
你唔趕時間？咁排多陣先上到電梯有咩問題？

至於有人提出有研究話兩邊都企先係最快。篇文就冇睇過，但一定有其他assumption，而留言者就只抽一小撮既結論出黎，個結論就變左：自衛殺人都係謀殺一樣，膚淺而短視。

兩邊企會對成個系統有增益，但就會完全忽視左小部分人既利益。快十秒八秒係差上車果下，呢十秒八秒最後可以變成差成個幾字，或甚其他連帶效應。

轉換角度，當你趕時間，但又未去到非坐的不可，或者路面塞車，而一定要坐地鐵。而你前面有班人就咁塞左兩邊，樓梯又係站頭，而你係站尾，你有咩感受？

禮讓係文明文化發展既產物。如果覺得小撮人趕時間都好，都唔應該遷就，我會建議：在我們鄰近有塊大陸，當地文化都是鼓吹自身利益，何不返回當地居住？

同香港渣車文化一樣，一定要cut線，cut到慢過人就會嗶人嗶到pk

提話兩邊一齊企效率最高既人得兩種
一種就認為數據=現實
一種就戇尻

兩邊一齊企梗係快同有效率啦
問題係唔會每排都企滿兩個嘛
廢青：屌你唔企廢老隔離
廢老：上面有位又點，腳痛唔行呀
毒撚：等我企係條女後面先
咸濕佬：等我企係條女側邊

最後變成間唔中有一格唔企人，變相又係慢左

宜家左行又企其實先係最符合現實既做法
而且你唔俾行果堆人實際係跑住去？
一條路跑肯定快過企囉

有啲人話預早啲出門我真心覺得好撚好笑
如果人地琴晚OT到3點4點
朝早要9點番工，點預呀戇尻

日本搭電梯啲人會自動自覺排隊

問題係現實左邊唔係個個會行，使用率仲低
反而好多人塞哂係電梯口，等企右邊

你依個情況咪姐係冇人急/唔係繁忙時間
所以人流係你個個case 係唔重要

下面塞死 行都要排 仲慢過企
明未

咁趕時間行樓梯喇

日本排到傻 !
全部企晒一邊, 另一邊就完全無人行

打跛對腳用傷殘通道啦支那狗

你見到右邊排到仆街 你都仲企右邊？

有無諗過左行右企要你跟。你係排隊果班都，都只係阻你一兩分鐘

話差幾秒趕唔到車啲人係咪成日遲到

成個post都未有所謂英國研究嘅資料睇下

而家未就係有人想行有人想企所以先左行右企
全世界想企既話一早就實行兩邊企啦

大把地鐵站d 樓梯去到勁撚遠
你趕既其實都好多時係預左自己乜路程最快
有時條樓梯去撚到個出口既另一邊，根本兜遠路
最好就每條電梯隔離都有條樓梯啦，你地訓撚曬係倒都得

自己google啦，一味話人係theory
人地係實際count人頭

洗乜研究咪又係港豬最緊要返工

呢句錯,次次都係返工放工呢d繁忙時間先最多人行。

揸車撚表示同意

唔知點解一見到你呢幅圖就好想cap 返呢個位置出來 ：

根本連行路都要整快線慢線 成鳩日係條街度妹下妹下 又突然停低

話電梯起黎唔預你行嘅所以要兩邊企嘅點睇香港站連住中環𠴱幾條扶手電梯

跟本就係人嘅問題多過左行右企嘅問題
朝朝早中環返工個個都左行右企不知行得幾順
九龍塘咩人多你自己諗下

左企完

點解唔屌埋日本人
佢地都係咁

根本兩邊企就全錯

拋開電梯維修唔講
話兩邊企，會快啲，大眾會受益個啲人
咁你兩邊行咪得囉屌你

乜撚野唔比人企？咁你又唔比人行？
叫我早幾分鐘出門口兩邊企？咁你唔遲幾分鐘出門口兩邊行？

唔好講乜撚野省體力啦
你要趕時間，又要唔行，又要無體力
你都識講啦，早d 出門口囉柒頭

所以我係支持左行右企
而且多唔多人都係左行

正解

佢地唔會諗架，屌平民好過地鐵，中國人基因特質

但個研究係忽略咗繁忙程度

唔撚明
如果要有效率點解唔係兩邊都行
而係要兩邊都企
到時咪一樣排隊

多啲電梯多啲位分散人流好過啦
又唔諗下香港嘅密度可唔可行

繁忙時間你行定企都係要排 因為電梯得幾部，人就一車車黎緊

香港人係最自私最低賤嘅人種黎

根本香港人太多，政府唔屌地鐵唔屌走去屌乘客仲有班人好喜歡企道德高地，成日屌人自私自己就最撚自私

不嬲都係

香港人鐸縮算死草姐
我當你日日搭扶手電梯都行，一日慳一分鐘，一個月返二十日工就二十分鐘，一年慳到兩個鐘
未計你快個一分鐘可能趕得到班車，如果唔快個一分鐘可能要再用多五分鐘等下班
利伸我都做緊奴工，好明呢種心態

整合上面既論據係
佢地話兩邊都企快過左行右企啊
英國研究講架
點解唔兩邊都行
因為唔係人人都想行喎
佢地話如果兩邊都行咁起條扶手電梯黎做乜喎

真係人太多嘅話(倒數活動個種人數)全部企可以接受
但平時就唔該咪做沖田總司阻住哂
特別係企係我面前阻住哂嘅契弟
我會直接叫佢借過

其實班五毛大陸仔係咁屌左行右企都係想消除香港文化 加快港支融合

立法最好

高汁

上電梯經常性塞係右面
左面有人行不過唔算多

樓主你趕時間咪一齊行
唔趕時間排幾多都唔關你事

篇文明明係講交通事實上係用左行右企,
但下面無啦啦話咩野立法左右企

冇人屌港鐵應該起多兩條扶手電梯？
香港人最鐘意內

請問如果香港D地鐵站咁細又起好哂
要係邊D位插多兩條電梯落去

可能話立法最好果個師兄get錯野啦
根本現實唔會實行到"前者"

左右都唔畀行就最好

但要跑

樓主同英國研究都戇尻

支持左行右企
趕時間可以係左邊行
唔趕時間可以係右邊慢慢來

利申：
我左行時
如果有人企係左邊阻住
我一定出聲叫佢讓開

信英國研究

究竟香港幾時先可以死咁一堆好似樓主呢種咁戇鳩嘅垃圾

中哂

樓豬唔想兩邊行又唔想一行一企打蛇餅就搭𨋢
嫌搭𨋢慢早一個鐘出門口咪得囉

屌 快就快 慢就慢架啦 乜春快左10秒 快左十秒趕到班車啦 又以為自己邏輯分析 好撚肉酸

On9整體效率論，左右一齊行最有效率啊，咁想要高效率仲企乜撚野啊

突破盲點

兩邊企好危險
如果有個廢老落電梯嗰下妹妹下
後面啲人冇位走 實人疊人

一邊行一邊企 如果有廢老妹
都只少有左邊可以避開

你隻廢眼睇唔到幾多撚樣係左手邊cut線入右手邊

一陣佢地又話有人唔想行架啦 不過又想要提高效率 跟本矛撚盾

即係如果明知趕唔到班車會趕到
但都淨係留一分鐘buffer出門口
會唔會係你有問題

何不食肉糜

一句到尾
香港死多少少人 咪大家唔會咁趕咁多爭執囉
大家諗諗自殺啦

我都唔明點解有人會話企會行得快
有冇諗過慢車行快線
又有冇諗過行人路全部人一字排開咁慢行唔俾你上前o個種感覺?

根本企o個o的人一o的都唔趕時間
你既然唔趕又阻住晒
實質上你係一個名副其實奇實o既PK o黎

咁我趕住搭車你讓唔讓到比我過

留返同官講

其實扶手電梯度行根本就危險，因為扶手電梯可以突然急停 ，扶實企定一定穩陣過你行緊，所以係安全考慮。咁鍾意行點解唔行樓梯？

我要快快大撚晒

人廢咪一撚樣

行街都有危險
留係屋企一定穩陣過你行街
咁鍾意安全點解唔返你老母個西到

左右都企一定係整體效率高 係人都知啦
但岩岩有位師兄講左

右企係： 唔趕時間（ 慢對佢黎講value 不大
左行： 趕時間 ( 行左 快d 到頂 慢 value 對佢黎講好大

成日講效率 我都知你呀媽係女人啦 但實際係唔係個個都趕時間？

兩邊都排曬人 好正常兩邊都會企 唔會行 係有效率 咁趕時間果班人呢？ 唔洗理佢地？ 關係到心理上問題
唔好咩都效率大曬

其實依樣嘢都係英殖時期留落嚟嘅傳統
50年不變

最後，搞到右面再塞

你肯定企係到D人會扶?

最應該兩邊強制要行

最戇鳩就係跑去右邊企定定
你咁撚趕就繼續行
唔撚趕時間就唔好跑去搶位企

最應該兩邊強制要行

最戇鳩就係跑去左邊企定定
你咁撚趕就繼續行
唔撚趕時間就唔好跑去搶位企

樓主意思係左手邊大把位
啲人寧願塞係度等右手邊都唔利用埋左手邊
如果用左就唔會有人龍
到時條電梯就會空

好難啦，絕大多數香港人都係自身利益行先，理鳩得你咩整體效率
睇下啲負皮數就知

有樓梯喺隔離既話電梯兩邊企都冇所謂，但好多時淨係得電梯就應該讓一邊俾趕時間啲既人行

重點係香港人唔識排隊
成日插隊

睇呢個post 成班五毛一齊出動

樓主落左黎香港幾多日？
拎左行街紙未呀支那狗

呢個類比好有道理

呢個post 真係好多大陸人同五毛

香港人好趕時間 遲1分鐘返工會死

要效率兩邊一齊行啦

只准企嗰啲叫

一條向上既電梯我計過就算行唔會比企快多過10秒，自此之後我都係企番唔行，好撚多人仲on99咁行，痴撚線，死奴隸

急嘅 每一秒都係時間
唔急嘅 自然唔會計較所謂省時同效率

就算你真係遲到，個十秒係咪真係有幫助先，有冇反思過，不如放鬆心情企下，番到去個人都冇咁愁，趕頭趕命喘晒氣番去咪又係遲，行乜q呀為左個十秒，白9痴

你咪on 9 啦，香港人不嬲自動調節，non rush 單排，rush hr 雙線

兩邊都企遇著廢老會好大獲，佢地一上到去妹下妹下咁出，後面就撞到仆街

話左行右企阻住佢地個d 人, 都唔知有冇工返, 連rush hr 係點都未知

根本就係左邊Keep 住有人行, 唔撚明點阻到佢地, 佢地企係左邊就真係阻住地球轉

行十秒都令你喘曬氣
不如你坐低算啦，我驚你企得耐都暈啊

同埋覺得行十秒=快十秒既人係咪冇出過街
有d車你走一班要等好撚耐，之後又轉唔倒某架車，有時miss一班車後果係遲好耐的

明知會遲就早少少出門啦 ON9仔
唔好話咩要訓多陣 好多野搞 根本你自己問題先會遲到
死都要遲出門
然後要不停咁行得快
其實點解唔諗下早少少出門
就唔會走左班車
通常班人俾人咁講就會話點解要阻住佢行
但又唔諗點解人地要俾你行
一係就會話 我都早出左好多但都遲因為班人阻住曬
其實所謂既早出都係個幾分鐘就當早出左
以上都係眼見成日遲到既人習慣
之後又會不停LOOP去屌人唔行或者阻住曬

好似啲高官話滿晒人咪搭下班車 或者早啲出門口
同埋 左行右企係以前教落
而且依個文化係香港依啲生活急速嘅大城市有一定存在價值

阻住人行仲大條道理
你企左又係企, 企右又係企, 點解一定要企到阻住人?
只有蝗先會有咁ge 思想: "我唔快, 你地都唔可以快"

其實唔需要為幾秒鐘喺度爭論
事實係 人嘅心理就係唔會為左大家一齊平均快左 而犧牲自己嘅十秒 唔好講係咪十秒 一秒都唔會 除非有人真係左邊企左喺度 你先會打飛機話最多遲十秒姐 冇乜影響嘅 詳細可以參考下小弟第404 留言

啱，最快係左右都行

講到尾班on9咪就係想唔行但又要快
講咁多廢話屌人咁急點解唔早啲出門口
講得出呢句嘢即係自己已經預多咗時間啦
咁你就算花咗時間喺塞扶手電梯車 時間都應該好充裕先啱
點解仲要屌？
結論咪就係其實自己都趕時間，但唔想行，就屌行果班仆街搞到扶手電梯得翻一邊企 既然你趕時間，咁你點解唔行？點解唔早啲出門口？
自己咪一樣咁自私

講乜撚嘢快幾秒一樣係遲
如果你預時間係足嘅
咁你塞多一陣都唔會遲啦屌你老母

趕時間都唔俾人行，要逼人企
惡過狗

hi樓豬

笑撚死人咩
你咪比較似蝗既思想
夠自大 夠自私
同蝗一樣唔會用腦諗

好撚好笑，自私既人屌人自私，連登仔個龍門

趕時間一撚定係自己遲出門口架咩on9
我想早d返到公司食個早餐唔得？
點解一定要比你班仆街頂撚住搞到我要等下一班車
想搭快一架車都要同你班仆街解釋一大輪屌你老母

最快就肯定係兩邊行
你地又話唔撚想行逼人兩邊企
重問兩邊行要條電梯黎做咩
車都係設計比人去得更快更遠架啦
你班仆街咁撚多時間早幾個鐘起身行路過海啦屌你老母

笑死人咩
你自己要企, 就要阻住人地
你真係夠哂自大, 夠自私啦
我細細個就係學禮讓ge, 未撚學過話死都要阻住條路
返大陸啦, 蝗

搬龍門搬到出公海

點解唔可以兩邊都行呢咁？

左右都行囉
唔想行就搭𨋢
屌你老母

左右都企囉
唔想企就行樓梯
屌你老母

全世界好多大城市都係咁，包括日本

全世界仆街所以香港都要仆街

啱

自私有咩問題？先入為主覺得自私必然係惡先有問題

你呢啲咪奴性重囉
港鐵一年賺咁多錢 有冇唸過點疏導人潮先
有冇請專家研究過呀？ 冇呀嘛
最叻就係請啲濕鳩返嚟維持秩序囉

其實返大陸幫到你地啦
成班支那種咁睇唔起香港仲沖落黎做乜柒

兩邊企果啲戇鳩有無諗過
你落車要排咁撚耐隊係點解？

係你地成班都唔撚肯行，結果咪塞撚住左自己囉

唔係想快既話，你嘈啲咩呢？如果地鐵無人搭，你估你會唔會開呢個post

唔介意慢的話，你咪排下隊囉
做咩要懶係正義呀大眾利益呀搬啲數據出黎呢，乜鳩野早啲出門口呀

為左大眾利益點解又唔會考慮下多d 人行左邊呢？

根本就係你地懶，唔想行又想快

on9 我都一定企左邊
自己睇國際扶手電梯標準
都係2邊企

阻住返工

有啲人唔鐘意企

咁趕時間咪行囉 on99咁排隊企仲乜鳩

得個講字
呢種人一係就死毒撚唔出街
一係就一定唔敢做
一係就肯定俾人屌硬，然後靜靜雞收皮

為左增加效率唔係應該拆晒電梯做樓梯咩

趕時間嘅可以9秒9跑上去，唔趕時間嘅咪慢慢散步囉，我敢擔保帶頭嗰班一定快過電梯

不過前提係要劃分快慢線

應該兩邊都行分快慢線
行唔郁就去搭
咁算夠效率
利申趕唔趕時間到會行

我左企快啲嚟屌柒我

人都無個得鳩閒理你左企定右企咩
係影就影幅你左企後面d人俾你塞住晒啦

放工時間6點幾，呢條梯係尖沙咀站月台上返出閘機最撚多人用果條嚟，連月台助理都勸乘客盡量用第二條梯上返出閘機，你咁講只顯得你無知

咁撚多人咁繁忙條梯人都唔多個
條鳩條梯都一鳩樣樣架啦 差你噏架姐

你咁撚蠢我教埋你點影又點話
你等真係有d柒頭大陸佬廢老企左係左手邊 真係塞鳩住晒𠴱陣先影後面俾你塞晒嘅人啦
左企撚真係無撚腦

你行快個幾秒已經趕到一班車啦
你好個趕時有架車黎睇下塞撚住你
唔想行搭lift啦 咁多時間
負皮

趕時間 行樓梯 搭的士啦傻閪
我係要企左邊塞尻住你 吹尻脹呀 屌你老母

其實世界各地都有呢個文化 包括美國日本 你係覺得全人類on9 你好醒？

褲褲好波
前後幾級都無人仲好意思話係放工時間最多人 相都唔撚識影剩係鬼鬼鼠鼠向下影梯級，係就舉高部機成條電梯影哂啦

笑撚死

出電梯第－步要急停睇電話先 pk , 入車廂第—步又急停